我咁做都係唔想自己後悔

篇野長左d 希望大家比少少耐性睇下
原本中學畢業之後就直接入u 但讀左幾個月之後 發覺自己揀錯科 完全冇衝勁讀落去 直頭可以用捱黎形容 之後停學一年 諗著第二年轉科之後點都要讀好佢 點知係我最有衝勁嘅時候 當時嘅男朋友出軌 搞到我完全集中唔到精神做任何野 嗰陣時喺度諗人生為乜 我都係希望每日開開心心咁過
就係嗰時開始 好想真係為自己嘅興趣前進 但因為自己嘅興趣冇學位讀 屋企人好希望我起碼完成學位先 起碼有樣野墊底 如是者我繼續讀大學 但兜兜轉轉最終都係quit左 因為我對自己要求好高 讀得好大壓力 讀書讀到喊 屋企人好擔心我會做傻事 所以都話如果真係唔想讀 就算數 做自己想做嘅野
雖然而家屋企人都支持我做自己想做嘅嘢 但我有時都會好矛盾 因為眼見身邊嘅朋友同學都就畢業 將來有學位揸手 而自己就好似浪費左咁多時間同金錢 都好似一事無成咁 開始會擔心將來係咪真係會唔夠人地黎 有時會諗我到底而家做嘅所有決定正唔正確呢 又好怕將來會後悔
有時聽到屋企人講野都好似暗示緊覺得我冇學位將來唔會搵到好工 會好辛苦 永遠做低層 聽得出佢地語氣好似係放棄我咁 已經唔想理我條路點行
呢件事擺左係心好耐 一直都唔知搵邊個傾訴好 搞到成日失眠 好大壓力
希望聽下連登各位巴絲意見

加返spacing先
睇得好辛苦

1）你家境如何？父母有幾大壓力？

2）你有幾肯定自己能力上可以完成學位？

3）你自己將來想做乜？

其實有加 可能篇野太長 Sor

1）屋企有能力供我出去讀 但實際父母有冇壓力我唔清楚因為佢地從來冇同我提及過
2）我成績唔差 由細到大都有能力讀 屋企入面我讀書最好 （有一次偷聽到媽咪同人講電話 佢話：唉 估唔到最有能力讀、最大期望嗰個 依家竟然咁）
3）我一直對整甜品有興趣 中學曾經諗住畢業之後行呢條路 但當時屋企人反對 因為佢哋想我攞學位先

可唔可以擺番落去重點先

真心po黎架

無謂為衰人影響自己前途

就算目的地一樣，路都有好多種既

讀返書又讀唔讀到你既興趣先, 做住野半工讀又如何?

半工讀又怕你講辛苦

自膠, 向住興趣果方面發展囉, 做出成績家人會放心

其實你咁容易受外來環境影響
唔知你有幾大決心去完成
或會唔會太大壓力攪到精神有問題

你問我既話就點都拎返個degree
唔係既話你前路好難行
整餅可能只係依定精神寄托
讀多幾年俾時間自己諗真d先

嚮大學唔只係學書本上知識
當係實習投入社會同人相處

屋企人一聽到我唔讀 佢地都話你點可以衰比個衰人睇 所以我掙扎緊 係咪應該要做得比佢成功

會擔心自己條路好難行 一時好有衝勁同自己講決定咗就為目標進發 但有時又會突然間好失落

你話讀到喊 咁成績如何？
如果係差 咁係係揀錯科定能力問題
再讀你點防止同樣情況出現？

我嘅興趣係讀甜品 有呢一科讀不過係文憑 冇學位 屋企人就會覺得我成績讀到學位點解要咁浪費

唔係驚有冇男仔錫 講緊將來條路 前途

真係做唔到半工讀 因為想讀完先做野 因為知道半工讀一定辛苦

對！我都係咁諗 做到成績出黎就收晒睇我唔起嘅人皮 但呢刻真係前路茫茫咁 唔敢放手一搏

搏一搏, 衰左無得怨, 因為條路自己揀, 自己決定自己條路點行

對呀！我真係好易受任何野影響 所以的確屋企人真係擔心過我會搞到精神有問題
我已經斷斷續續用左3年時間 試過幾科都發覺有能力但冇毅力讀落去
屋企人都成日話大學唔淨係學識書本上嘅野 好多知識係大學會學到 所以有時我都怕將來自己出到社會都仲係個無知嘅井底之蛙

成績好好 就係有能力讀先覺得放棄真係好似好晒咁 但繼續讀又冇心機

其實絲打你呢家最想做既野係咩？如果你真係想做一樣野，你係唔洗介意其他人／屋企人點諗，最重要係你自己知道自己做緊咩。我感覺你呢家只係一直係到搵借口，想做就去做啦，諗咁撚多做咩？

我知道條路自己揀 仆街唔好喊 只不過一到某段時間就會反覆係度諗呢個問題

屌，前咩撚野路茫茫，你根本連自己都睇唔起自己，自己比自己收皮

我知道自己想做乜 其實今次真係堅定左意向
但就係仲未學識放低人地對我點睇

屌 你講得岩 我明白心態決定境界 有時係自己睇唔起自己 岩啦 屌醒我啦 屌

如果係堅定咁又點會介意其他人既目光

同你情況好相似
後悔都無用 明知返唔到轉頭
好好地諗下下一步 雖然我都係得把口

因為仲未做到任何成績出黎

我讀書成續唔好，前年asso grad 無U收，gap year左一年，過左一年極頹既生活。每日返工等放工，日日賭波賭馬，贏錢就同女友食餐好，但成日都係搵完錢又比返錢馬會，成日都覺得自己好撚79廢，雖然好想讀返書但又覺得自己唔夠料讀書，睇死自己

我有時會同自己講 屌 條條大路通羅馬 驚咩冇出路 但時間一日一日咁過都仲未做到成績出黎嘅時候 就會開始質疑自己做嘅所有決定

不如你試下出黎搵份工
試下真係將甜唔京當成職業
到時可能會另一番體會

如果發現現實根本唔係自己所想
你會更珍惜家人比你機會

人生有時係需要改變先有頓悟

今年4月終於收到offer有U讀
講到1999咁，其實我想講如果你係無實力就唔會有呢家既你，未有成續又點？係人都係由0開始架啦，撚知結果係點咩，就係要跌過痛過先知咩係重要。
我就係因為升U失敗頹左一年先知讀書重要，好想讀返書。

我唔係唔支持你追夢，但如果係呢家既我會想你讀撚完書先

有時會諗點解社會咁現實 好多人覺得冇degree係手嘅人就係讀唔到書 失敗 講真好多公司請人都有學歷要求 屌 讀書叻一定做野叻架啦咩

我一直搵緊 但好多都唔請 根本連想試嘅機會都冇 唉

點解唔搵份整甜品學徒ge pt, 一路讀degree 一路做自己想做ge野？ 畢完業再讀番甜品diploma唔得？

如果你屋企係有錢既咪放手去試下lor，無既點都係讀完書會好D
雖然grad左搵既錢都唔係特別多，但至少比較容易搵到D舒服既工

比我就有書讀就讀左先，將來就算條路唔岩都有個degree比您易d搵工。反正你屋企有，唔差在你果幾年既錢。
過左就無咖喇，你仲有幾十年貨仔，讀多兩年書玩下先喇

我係已經對讀書好厭倦 因為一讀書我就比自己好撚大壓力 係大到可以淨係番學放學溫習做assignment 連街都唔出 朋友都唔約
其實屋企人曾經勸過我好多次 佢地話見過身邊好多人當初唔讀 到做左10幾年野後就後悔 佢地唔想我將來都係咁 因為到時係想讀都未必許可

有咩問題

我已經quit左u啦

你搵乜工先

屋企已經比左好多錢係我身上 我都覺得對佢地唔住 投資係我身上冇回報咁 但爸爸話最緊要搵到自己興趣 試一次唔得咪試第二次 讀書最緊要開心

同我父母諗法一樣 佢地都係想我有degree係手先 但真係已經對讀書好厭倦 太大壓力

開始冇朋友 初頭會約我出去 約約下直成會唔再問 屋企人就會成日叫我 你休息下啦 咁chur法唔得架 但我係唔會聽佢地講 好固執咁做自己認為岩嘅野

甜品、餅房

咁都係你問題姐，你sure你到時整甜品唔會比好大壓力自己，跟住又重覆返之前讀書果陣既野？

根本拎個學位做後備咋嘛
求其碌都grad到啦
有心整甜品你咪夜晚去學囉去整囉
睇唔出點解要quit u
大把垃圾日日唔返學都grad la

agger

屌 真係太多前科啦 父母都有咁問過我

真係呀 有時見到d人走晒堂 都grad到
點解我就唔可以有毅力少少

對我呢D連興趣同夢想都無嘅人黎講
讀書係我唯一出路 因為除左讀書 仲唔知自己可以做到d咩
但對一個有興趣同夢想嘅人黎講
讀書只不過係輔助你追求自己嘅興趣同夢想
既然你嘅興趣同夢想唔需要讀書 何必勉強自己讀d自己無興趣嘅野？
大把大學生出到黎都唔知自己想點撚樣
最緊要自己中意 who fucking care人地點睇
你要相信自己

媽呀 唔知點解睇到眼濕濕 好安慰聽到呢d說話

屌 唔小心負評左自己會回覆

個

因為我都係過來人
我都有類似嘅經歷
我好葡萄你有自己嘅夢想同興趣
呢樣野係我無嫁
而我今年專科畢業 搵到專業嘅工
但呢樣並唔係我興趣 我只係同現實妥協

你做人有啲問題
明知自己讀唔黎 點解仲要set咁高要求比自己？
寧願quit u都唔肯3rd hon grad？係咩玩法

我唔知你讀書實際情況 但會唔會有一種可能係你想逃避讀書(不限科目) 而將做甜品呢樣野當左係自己夢想 even你對呢一行無認識 亦唔知自己又會唔會因為達唔到「自己」要求而放棄

但前途一定好過好多人 我好羨慕有d人嘅興趣係搵到食嘅專業

其實唔係讀唔黎 只係一面對讀書嘅時候就會要求好高 我成績由細到大都好好 就算屋企人講過幾多次叫我讀hea d 唔好咁大壓力都好 我都當耳邊風 有自己做野嘅觀點 佢地都話求合格就得 但次次出到黎成績都係over晒

只少你有夢想
好似我咩都無先慘
得張degree又點
連自己追求d咩都唔知

得罪講句讀書壓力一定無出黎做野咁大
你話自己有能力讀 但最後又quit U 有d矛盾
你係U嘅時候成續點？定你唔鍾意自己個科？
你quit 左U呢幾年做過d咩？

真心講，好多人都'覺得'自己對某d 野好有興趣，但現實係咪呢？可能係，但當將興趣成為工作，又未必係個回事
你真係咁鍾意整甜品，鍾意到之後每日用>8個鍾整？有冇返過類似既pt？之前又有冇了解過個job market？
如果你係想訓身去做甜品，你就唔會諗讀大學，或者你會進修，但條路已經同其他人唔同，定係其實當初比個藉口自己去quit，因為處理唔到d 難題？
如果你係諗好左，淨係求安慰，就ignore 上面段野啦，努力d 搵工

其實我覺得最緊要既係搵到你既興係乜 你先會有一個動力行落去

我見到好多身邊嘅朋友就係咁 連自己做緊咩都唔知 所以我都係想行一條真係自己嘅路

有能力讀到 係頂唔順當中嘅壓力同唔開心 因為做緊唔係自己想做嘅野 會覺得好冇目的
其實斷斷續續咁試唔同嘅科 冇讀嘅時候有搵短工做下

其實當初中學畢業已經想咁做 但當時屋企人提議我讀左學位先再進修甜品 起碼出黎多d類型嘅工可以揀
而我真係除左甜品之外都冇其他興趣 可能你會話好多人都讀緊一科唔係自己想讀或者興趣嘅野啦 我不斷都有同自己講快快捱完個學位就得架啦 但試過好多次都頂唔到落去
屋企人都話過我係唔係其實根底裡係因為想逃避某d問題 我都有諗過 我太重視成績 即使知道其實我hea讀都會pass 但就好多野都追求完美 所有野都做到最top 咁就對得住自己對得住屋企人
其實之前有見過councilor 傾過計 佢話根本身邊冇人比壓力我 所有壓力源自自己 佢得出一個結論係話：因為我首先唔夠自信心 加上從少讀書成績好 所以潛意識就覺得讀書=成功 除左讀書之外我就係0
所以點解我咁抗拒讀書呢樣野係因為我本身讀緊一樣冇興趣嘅科 再加上大壓力嘅原故
我覺得佢講得幾岩

我都發覺動力真係好緊要 話我任性都好 我真係冇興趣嘅野唔會提到起勁去做
所以有時好羨慕有d人讀緊、做緊明明唔係自己中意嘅野 佢地都頂到落去 我會好想有佢地呢種嘅毅力
但我就會心諗 咁樣為乜呢 唔通真係成世人都咁唔開心咁過？到死果一刻都做唔到自己嘅夢想